[紅衛兵再臨] 京民情報網建功 實名註冊85萬人

有全球最強情報網之稱的北京「朝陽群眾」協助舉報各種罪行屢建奇功。據統計，目前朝陽區實名註冊的「朝陽群眾」超過13萬人，平均每月向警方提供線索2萬多條。

《北京晨報》昨報道，北京社會治安綜合治理委員會辦公室前天指出，全北京市實名註冊的治安志願人士已超過85萬人，各類群防群治力量動員總量近140萬人。報道指出，「朝陽群眾」從「離退休人員為主」向「各年齡段廣泛參與」的轉變。

北京「朝陽群眾」於2009年首度出現在官方通報後，包括2010年舉報歌手高明駿、2011年舉報港星莫少聰，2014年先後舉報黃海波、柯震東、房祖名和李代沫等多名知名人士吸食毒品。

遲d就好似北韓咁監察同舉報隔離鄰舍

中共做開架啦

已經做左幾十年

放心 名義上係民眾 實質都係黨打擊政敵嘅工具

所以都係無咩分別